【2017年審計報告】捐$10有$8畀行政費 慈善籌款支出無王管

拉咗人未呀 毒品調查科

報道指出，保良局及宣明會的公益開支比例，分別高達97%及95%，表現令人滿意。而聯合國難民署、東華三院、奧比斯、公益金、失明人協進會、無國界醫生、兒童癌病基金、樂施會和護苗基金的公益開支比例，都介乎83.2%至90.7%。不過，救助兒童會的公益開支比例只有67.7%，意味該機構每花費100元，只有67.7元為公益之用，行政費及籌款費則佔了約32元。

翻查MSF香港年報，港人的5億元捐款，7成用於救濟及醫療等服務，當中最多的捐款用於剛果（見圖二），約4,947萬元；其次為敘利亞，約2,766萬元，其均受戰火或貧窮侵襲的地方。但值得留意的是，港人捐款亦有用於比利時、意大利、及希臘等發達地區，用於幫助歐洲的移民和難民在逃離中遭受的創傷，及對心理健康的損害。

樂屍會唔夠8成
毒品調查科晒唔晒Check下有無用來Hi冰?

???